[
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 8입니다. B는 A의 2배인 수입니다. C는 B보다 6 작은 수입니다. D는 C보다 3 작은 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A는 num1 입니다. B는 A의 num2 배인 수입니다. C는 B보다 num3 작은 수입니다. D는 C보다 num4 작은 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":8,
      "num2":2,
      "num3":6,
      "num4":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1, func_multiply(num1,num2)), func_minus(func_multiply(num1,num2),num3)), func_minus(func_minus(func_multiply(num1,num2),num3),num4)),none))",
    "Answer": "D"
  },
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 B보다 10 작은 수입니다. B는 24입니다. C는 B의 1/2배인 수입니다. D는 C보다 3 큰 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A는 B보다 num1 작은 수입니다. B는 num2 입니다. C는 B의 num3 배인 수입니다. D는 C보다 num4 큰 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":10,
      "num2":24,
      "num3":0.5,
      "num4":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_minus(num2,num1), num2), func_multiply(num2,num3)), func_add(func_multiply(num2,num3),num4)),none))",
    "Answer": "C"
  },
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 B보다 3 큰 수입니다. B는 C보다 5 큰 수입니다. C는 20입니다. D는 C보다 7 큰 수입니다. 가장 큰 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A는 B보다 num1 큰 수입니다. B는 C보다 num2 큰 수입니다. C는 num3 입니다. D는 C보다 num4 큰 수입니다. 가장 큰 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":3,
      "num2":5,
      "num3":20,
      "num4":7
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_add(func_add(num3,num2),num1),func_add(num3,num2)), num3), func_add(num3,num4)),none))",
    "Answer": "A"
  },
  {
    "Question": "세 수 A, B, C가 있습니다. A와 B의 평균은 4, B와 C의 평균은 7, A와 C의 평균은 6입니다. A, B, C 중 가장 큰 수는 무엇입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A와 B의 평균은 num1 , B와 C의 평균은 num2 , A와 C의 평균은 num3 입니다. A, B, C 중 가장 큰 수는 무엇입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0":3,
      "num1":4,
      "num2":7,
      "num3":6
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num2,2)), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num3,2))), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num1,2))),none))",
    "Answer": "C"
  },
  {
    "Question": "A 도로의 길이는 360m이고 소나무가 15m 간격으로 심겨 있습니다. B 도로의 길이는 400m이고 소나무가 20m 간격으로 심겨 있습니다. A, B 중 소나무가 더 많이 심겨 있는 도로는 어느 도로입니까?",
    "QuestionConv": "A 도로의 길이는 num0 m이고 소나무가 num1 m 간격으로 심겨 있습니다. B 도로의 길이는 num2 m이고 소나무가 num3 m 간격으로 심겨 있습니다. seq0 중 소나무가 더 많이 심겨 있는 도로는 어느 도로입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":360,
      "num1":15,
      "num2":400,
      "num3":20
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num0,num1), func_divide(num2,num3)),none))",
    "Answer": "A"
  },
  {
    "Question": "정민이는 탁구공, 배구공, 축구공을 합하여 30개의 공을 가지고 있습니다. 정민이가 가지고 있는 공들 중 30%는 탁구공이고, 배구공은 탁구공보다 5개 더 많습니다. 정민이는 어떤 공을 가장 많이 가지고 있습니까?",
    "QuestionConv": "정민이는 seq0 을 합하여 num0 개의 공을 가지고 있습니다. 정민이가 가지고 있는 공들 중 num1 %는 탁구공이고, 배구공은 탁구공보다 num2 개 더 많습니다. 정민이는 어떤 공을 가장 많이 가지고 있습니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "탁구공",
        "배구공",
        "축구공"
      ],
      "num0":30,
      "num1":30,
      "num2":5
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)), func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)), func_minus(num0,func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)))),none))",
    "Answer": "배구공"
  },
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 16입니다. B는 A보다 8 큰 수입니다. C는 B의 2배인 수입니다. D는 C보다 3 큰 수 입니다. 네 수 중에서 두번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A는 num1 입니다. B는 A보다 num2 큰 수입니다. C는 B의 num3 배인 수입니다. D는 C보다 num4 큰 수 입니다. num5 수 중에서 num6 번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":16,
      "num2":8,
      "num3":2,
      "num4":3,
      "num5":4,
      "num6":2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_multiply(func_add(num1,num2),num3)),func_add(func_multiply(func_add(num1,num2),num3),num4)),num6))",
    "Answer": "C"
  },
  {
    "Question": "딸기 36개를 접시에 내놓았습니다. 아버지께서 36개의 1/6만큼을, 어머니께서 36개의 2/9만큼을, 다나는 36개의 1/4만큼을 먹고 나머지는 동생이 먹었습니다. 아버지, 어머니, 다나, 동생 중 누가 가장 많이 먹었습니까?",
    "QuestionConv": "딸기 num0 개를 접시에 내놓았습니다. 아버지께서 num1 개의 num2 만큼을, 어머니께서 num3 개의 num4 만큼을, 다나는 num5 개의 num6 만큼을 먹고 나머지는 동생이 먹었습니다. 아버지, 어머니, 다나, 동생 중 누가 가장 많이 먹었습니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "아버지",
        "어머니",
        "다나",
        "동생"
      ],
      "num0":36,
      "num1":36,
      "num2":0.166,
      "num3":36,
      "num4":0.222,
      "num5":36,
      "num6":0.25
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num1,num2),func_multiply(num3,num4)),func_multiply(num5,num6)),func_minus(num0,func_add(func_multiply(num1,num2),func_add(func_multiply(num3,num4),func_multiply(num5,num6))))),none))",
    "Answer": "동생"
  },
  {
    "Question": "재영이는 연필 7자루를 가지고 있습니다. 영수는 연필을 재영이보다 4자루 더 많이 가지고 있고, 민호는 영수보다 5자루 더 적게 가지고 있습니다. 영수가 민호에게 3자루의 연필을 주었다면 재영, 영수, 민호 중 연필을 가장 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "재영이는 연필 num0 자루를 가지고 있습니다. 영수는 연필을 재영이보다 num1 자루 더 많이 가지고 있고, 민호는 영수보다 num2 자루 더 적게 가지고 있습니다. 영수가 민호에게 num3 자루의 연필을 주었다면 seq0 중 연필을 가장 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "재영",
        "영수",
        "민호"
      ],
      "num0":7,
      "num1":4,
      "num2":5,
      "num3":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(func_add(num0,num1),num3)),func_add(func_minus(func_add(num0,num1),num2),num3)),none))",
    "Answer": "재영"
  },
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. C는 10입니다. A는 C의 1/2배인 수입니다. B는 A보다 3 작은 수입니다. D는 C보다 1 작은 수입니다. 네 수 중에서 두번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. C는 num1 입니다. C는 A의 num2 배인 수입니다. B는 A보다 num3 작은 수입니다. D는 C보다 num4 작은 수입니다. num5 수 중에서 num6 번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":10,
      "num2":0.5,
      "num3":3,
      "num4":1,
      "num5":4,
      "num6":2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num1,num2),func_minus(func_multiply(num1,num2),num3)),num1),func_minus(num1,num4)),num6))",
    "Answer": "D"
  },
  {
    "Question": "현수는 음료수를 13/56 마셨습니다. 유진이는 현수보다 5/42 더 적게 마셨습니다. 주홍이는 9/28 마셨고, 진주는 유진이보다 0.11 더 많이 마셨습니다. 현수, 유진, 주홍, 진주 중 음료수를 가장 많이 마신 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "현수는 음료수를 num0 마셨습니다. 유진이는 현수보다 num1 더 적게 마셨습니다. 주홍이는 num2 마셨고, 진주는 유진이보다 num3 더 많이 마셨습니다. seq0 중 음료수를 가장 많이 마신 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "현수",
        "유진",
        "주홍",
        "진주"
      ],
      "num0":0.232,
      "num1":0.119,
      "num2":0.321,
      "num3":0.11
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(func_minus(num0,num1),num3)),none))",
    "Answer": "주홍"
  },
  {
    "Question": "민수는 500원짜리 볼펜과 1000원짜리 지우개를 합하여 10개를 사고 8000원을 지불했습니다. 볼펜, 지우개 중 더 많이 산 것은 무엇입니까?",
    "QuestionConv": "민수는 num0 원짜리 볼펜과 num1 원짜리 지우개를 합하여 num2 개를 사고 num3 원을 지불했습니다. seq0 중 더 많이 산 것은 무엇입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "볼펜",
        "지우개"
      ],
      "num0":500,
      "num1":1000,
      "num2":10,
      "num3":8000
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_minus(num2,func_divide(func_minus(num3,func_multiply(num2,num0)),func_minus(num1,num0))),func_divide(func_minus(num3,func_multiply(num2,num0)),func_minus(num1,num0))),none))",
    "Answer": "지우개"
  },
  {
    "Question": "진수와 윤아가 피자를 먹었습니다. 진수는 피자의 1/4을 먹었고 윤아는 진수가 먹고 남은 것의 1/2 만큼 먹었습니다. 진수, 윤아 중 피자를 더 많이 먹은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "진수와 윤아가 피자를 먹었습니다. 진수는 피자의 num0 을 먹었고 윤아는 진수가 먹고 남은 것의 num1 만큼 먹었습니다. seq0 중 피자를 더 많이 먹은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "진수",
        "윤아"
      ],
      "num0":0.25,
      "num1":0.5
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num0,func_multiply(func_minus(1,num0),num1)),none))",
    "Answer": "윤아"
  },
  {
    "Question": "준수와 수진이의 수학 점수 평균은 93점 입니다. 준수의 수학 점수가 94일 때 준수, 수진 중 수학 점수가 더 높은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "준수와 수진이의 수학 점수 평균은 num0 점 입니다. 준수의 수학 점수가 num1 일 때 seq0 중 수학 점수가 더 높은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "준수",
        "수진"
      ],
      "num0":93,
      "num1":94
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num1, func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),num1)),none))",
    "Answer": "준수"
  },
  {
    "Question": "민지, 윤수, 주현이의 수학 점수 평균은 90점 입니다. 윤수의 수학 점수는 88점이고, 민지의 수학 점수는 윤수의 수학점수보다 4점 더 높습니다. 민지, 윤수, 주현 세 사람 중 가장 높은 점수를 받은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "seq0 의 수학 점수 평균은 num0 점 입니다. 윤수의 수학 점수는 num1 점이고, 민지의 수학 점수는 윤수의 수학점수보다 num2 점 더 높습니다. 민지, 윤수, 주현 num3 사람 중 가장 높은 점수를 받은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "민지",
        "윤수",
        "주현"
      ],
      "num0":90,
      "num1":88,
      "num2":4
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_add(num1,num2),num1),func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),func_add(func_add(num1,num2),num1))),none))",
    "Answer": "민지"
  },
  {
    "Question": "진미와 영수는 매일 같은 거리를 걷습니다. 진미는 하루에 3.5km를 걷고 영수는 3200m를 걷습니다. 진미, 영수 중 더 적게 걷는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "진미와 영수는 매일 같은 거리를 걷습니다. 진미는 하루에 num0 km를 걷고 영수는 num1 m를 걷습니다. seq0 중 더 적게 걷는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "진미",
        "영수"
      ],
      "num0":3.5,
      "num1":3200
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_km2m(num0,none), num1),none))",
    "Answer": "영수"
  },
  {
    "Question": "서윤이는 철사 4.5m를 가지고 있습니다. 민아에게 얼마를 주었더니 2.2m가 남았습니다. 민아, 서윤 중 더 긴 철사를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "서윤이는 철사 num0 m를 가지고 있습니다. 민아에게 얼마를 주었더니 num1 m가 남았습니다. seq0 중 더 긴 철사를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "민아",
        "서윤"
      ],
      "num0":4.5,
      "num1":2.2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num1, func_minus(num0,num1)),none))",
    "Answer": "서윤"
  },
  {
    "Question": "야구팀 A와 B가 있습니다. A팀의 승률은 60% 이고 B팀은 4경기중 3경기를 이겼습니다. A, B 팀 중 승률이 더 높은 팀은 어떤 팀입니까?",
    "QuestionConv": "야구팀 A와 B가 있습니다. A팀의 승률은 num0 % 이고 B팀은 num1 경기중 num2 경기를 이겼습니다. seq0 팀 중 승률이 더 높은 팀은 어떤 팀입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":60,
      "num1":4,
      "num2":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num0,100), func_divide(num2,num1)),none))",
    "Answer": "B"
  },
  {
    "Question": "민수의 가방의 무게는 5.7kg 입니다. 자영이의 가방의 무게는 4700g 입니다. 민수, 자영 중 가방의 무게가 더 무거운 가방을 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "민수의 가방의 무게는 num0 kg 입니다. 자영이의 가방의 무게는 num1 g 입니다. seq0 중 가방의 무게가 더 무거운 가방을 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "민수",
        "자영"
      ],
      "num0":5.7,
      "num1":4700
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_kg2g(num0,none), num1),none))",
    "Answer": "민수"
  },
  {
    "Question": "어떤 직사각형의 가로의 길이는 4cm 이고, 둘레는 20cm 입니다. 이 직사각형의 가로, 세로 중 더 긴 것은 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "어떤 직 num0 각형의 가로의 길이는 num1 cm 이고, 둘레는 num2 cm 입니다. 이 직 num3 각형의 seq0 길이 중 더 긴 것은 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "가로",
        "세로"
      ],
      "num0":4,
      "num1":4,
      "num2":20,
      "num3":4
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num1, func_minus(func_divide(num2,2),num1)),none))",
    "Answer": "세로"
  },
  {
    "Question": "희찬, 흥민, 승우 세 사람은 5번의 축구 경기에 출전했습니다. 희찬이는 5번의 경기에서 3골을 넣었고 흥민이는 경기당 평균 1골을 넣었습니다. 승우가 한 경기에 골을 넣을 확률이 80%일 때, 세 사람중 골을 넣을 확률이 가장 높은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "seq0 num0 사람은 num1 번의 축구 경기에 출전했습니다. 희찬이는 num2 번의 경기에서 num3 골을 넣었고 흥민이는 경기당 평균 num4 골을 넣었습니다. 승우가 num5 경기에 골을 넣을 확률이 num6 %일 때, num7 사람중 골을 넣을 확률이 가장 높은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "희찬",
        "흥민",
        "승우"
      ],
      "num0":3,
      "num1":5,
      "num2":5,
      "num3":3,
      "num4":1,
      "num5":1,
      "num6":80,
      "num7":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_divide(num3,num2), num4), func_divide(func_divide(num6,100),num5)),none))",
    "Answer": "흥민"
  },
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. B는 A의 1/2 이고, C는 A의 3/4 입니다.  D는 B와 C의 합일 때,  네 수 A,B,C,D 중 가장 큰 수는 무엇입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. B는 A의 num1 이고, C는 A의 num2 입니다.  D는 B와 C의 합일 때,  num3 수 A,B,C,D 중 가장 큰 수는 무엇입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":0.5,
      "num2":0.75,
      "num3":4
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(1,func_multiply(1,num1)),func_multiply(1,num2)),func_add(func_multiply(1,num1),func_multiply(1,num2))),none))",
    "Answer": "D"
  },
  {
    "Question": "A학교의 올해 남학생의 수는 작년 남학생의 수보다 4% 늘었고, 올해 여학생의 수는 작년 여학생의 수보다 5% 늘었습니다. A학교의 작년 남학생의 수는 150명이고 여학생의 수는 140명 이였습니다. 올해 A 학교의 남학생, 여학생 중 어느 쪽이 더 많습니까?",
    "QuestionConv": "A학교의 올해 남학생의 수는 작년 남학생의 수보다 num0 % 늘었고, 올해 여학생의 수는 작년 여학생의 수보다 num1 % 늘었습니다. A학교의 작년 남학생의 수는 num3 명이고 여학생의 수는 num4 명 이였습니다. 올해 A 학교의 seq0 중 어느 쪽이 더 많습니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "남학생",
        "여학생"
      ],
      "num0":4,
      "num1":5,
      "num2":150,
      "num3":140
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_add(num2, func_multiply(num2,func_divide(num0,100))),func_add(num3, func_multiply(num3,func_divide(num1,100)))),none))",
    "Answer": "남학생"
  },
  {
    "Question": "A반의 수학점수 평균은 92점이고 B반의 모든 학생들의 수학 점수 합은 558입니다. B반의 학생 수가 6명일 때 A, B 반 중 수학 평균 점수가 높은 반은 어느 반입니까?",
    "QuestionConv": "A반의 수학점수 평균은 num0 점이고 B반의 모든 학생들의 수학 점수 합은 num1 입니다. B반의 학생 수가 num2 명일 때 seq0 반 중 수학 평균 점수가 높은 반은 어느 반입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":92,
      "num1":558,
      "num2":6
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num0, func_divide(num1,num2)),none))",
    "Answer": "B"
  },
  {
    "Question": "정우네 반 전체 학생의 2/5는 남학생 입니다. 남학생 중에서 1/2은 수학을 좋아하고 여학생 중에서 1/4이 수학을 좋아합니다. 남학생, 여학생 중 수학을 좋아하는 학생이 많은 쪽은 어느 쪽입니까?",
    "QuestionConv": "정우네 반 전체 학생의 num0 는 남학생 입니다. 남학생 중에서 num1 은 수학을 좋아하고 여학생 중에서 num2 이 수학을 좋아합니다. seq0 중 수학을 좋아하는 학생이 많은 쪽은 어느 쪽입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "남학생",
        "여학생"
      ],
      "num0":0.4,
      "num1":0.5,
      "num2":0.25
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(1,num0),num2)),none))",
    "Answer": "남학생"
  },
  {
    "Question": "물총 놀이에서 연석이는 8/9l의 물을 사용 했고, 서진이는 연석이가 사용한 물의 1/3만큼 사용했습니다. 준수는 서진이가 사용한 물의 2배만큼 사용했을 때 연석, 서진, 준수 세 사람중 물을 가장 많이 사용한 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "물총 놀이에서 연석이는 num0 l의 물을 사용 했고, 서진이는 연석이가 사용한 물의 num1 만큼 사용했습니다. 준수는 서진이가 사용한 물의 num2 배만큼 사용했을 때 seq0 num3 사람중 물을 가장 많이 사용한 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "연석",
        "서진",
        "준수"
      ],
      "num0":0.888,
      "num1":0.333,
      "num2":2,
      "num3":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(num0,func_multiply(num0,num1)), func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)),none))",
    "Answer": "연석"
  },
  {
    "Question": "정사각형 A의 가로의 길이를 1/3만큼 줄이고, 세로를 2배로 늘여서 직사각형 B를 만들었습니다. A, B 중 넓이가 더 큰 사각형은 어떤 것입니까?",
    "QuestionConv": "정 num0 각형 A의 가로의 길이를 num1 만큼 줄이고, 세로를 num2 배로 늘여서 직 num3 각형 B를 만들었습니다. seq0 중 넓이가 더 큰 num4 각형은 어떤 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":4,
      "num1":0.333,
      "num2":2,
      "num3":4,
      "num4":4
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_makelist(1, func_multiply(func_multiply(1,num1), func_multiply(1,num2))),none))",
    "Answer": "A"
  },
  {
    "Question": "영주는 3.1m의 털실을 가지고 있습니다. 영주가 가지고 있는 털실에서 120cm를 잘라 민수에게 주었습니다. 영주, 민수 중 누구의 털실이 더 깁니까?",
    "QuestionConv": "영주는 num0 m의 털실을 가지고 있습니다. 영주가 가지고 있는 털실에서 num1 cm를 잘라 민수에게 주었습니다. seq0 중 누구의 털실이 더 깁니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "영주",
        "민수"
      ],
      "num0":3.1,
      "num1":120
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_minus(func_m2cm(num0,none),num1), num1),none))",
    "Answer": "영주"
  },
  {
    "Question": "무게가 1.29kg인 그릇에 조개를 담아 무게를 재어보니 3.1kg이었습니다. 조개, 그릇 중 더 무거운 것은 어떤 것입니까?",
    "QuestionConv": "무게가 num0 kg인 그릇에 조개를 담아 무게를 재어보니 num1 kg이었습니다. seq0 중 더 무거운 것은 어떤 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "조개",
        "그릇"
      ],
      "num0":1.29,
      "num1":3.1
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_minus(num1,num0), num0),none))",
    "Answer": "조개"
  },
  {
    "Question": "지민이는 4와 4를 모았습니다. 정국이는 3과 6을 모았습니다. 지민, 정국 중 모은 수의 합은 누가 더 큽니까?",
    "QuestionConv": "지민이는 num0 와 num1 를 모았습니다. 정국이는 num2 과 num3 을 모았습니다. seq0 중 모은 수의 합은 누가 더 큽니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "지민",
        "정국"
      ],
      "num0":4,
      "num1":4,
      "num2":3,
      "num3":6
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
    "Answer": "정국"
  },
  {
    "Question": "지민이는 4와 4를 모았습니다. 정국이는 3과 6을 모았습니다. 지민, 정국 중 모은 수의 합은 누가 더 작습니까?",
    "QuestionConv": "지민이는 num0 와 num1 를 모았습니다. 정국이는 num2 과 num3 을 모았습니다. seq0 중 모은 수의 합은 누가 더 작습니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "지민",
        "정국"
      ],
      "num0":4,
      "num1":4,
      "num2":3,
      "num3":6
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
    "Answer": "지민"
  },
  {
    "Question": "민영, 정국, 태형이가 계단을 올라가고 있습니다. 같은 곳에서 출발하여 민영이는 5칸, 정국이는 2칸, 태형이는 7칸을 올라갔습니다. 가장 높이 올라간 사람은 누구일까요?",
    "QuestionConv": "seq0 가 계단을 올라가고 있습니다. 같은 곳에서 출발하여 민영이는 num0 칸, 정국이는 num1 칸, 태형이는 num2 칸을 올라갔습니다. 가장 높이 올라간 사람은 누구일까요?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "민영",
        "정국",
        "태형"
      ],
      "num0":5,
      "num1":2,
      "num2":7
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(num0,num1),num2),none))",
    "Answer": "태형"
  },
  {
    "Question": "민영, 정국, 태형이가 계단을 올라가고 있습니다. 같은 곳에서 출발하여 민영이는 5칸, 정국이는 2칸, 태형이는 7칸을 올라갔습니다. 가장 낮게 올라간 사람은 누구일까요?",
    "QuestionConv": "seq0 가 계단을 올라가고 있습니다. 같은 곳에서 출발하여 민영이는 num0 칸, 정국이는 num1 칸, 태형이는 num2 칸을 올라갔습니다. 가장 낮게 올라간 사람은 누구일까요?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "민영",
        "정국",
        "태형"
      ],
      "num0":5,
      "num1":2,
      "num2":7
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(num0,num1),num2),none))",
    "Answer": "정국"
  },
  {
    "Question": "정국이는 6과 5를 모았고, 은지는 7과 3을 모았습니다. 정국, 은지 중 모은 수의 합이 더 작은 어린이는 누구일까요?",
    "QuestionConv": "정국이는 num0 과 num1 를 모았고, 은지는 num2 과 num3 을 모았습니다. seq0 중 모은 수의 합이 더 작은 어린이는 누구일까요?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "정국",
        "은지"
      ],
      "num0":6,
      "num1":5,
      "num2":7,
      "num3":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
    "Answer": "은지"
  },
  {
    "Question": "정국이는 6과 5를 모았고, 은지는 7과 3을 모았습니다. 정국, 은지 중 모은 수의 합이 더 큰 어린이는 누구일까요?",
    "QuestionConv": "정국이는 num0 과 num1 를 모았고, 은지는 num2 과 num3 을 모았습니다. seq0 중 모은 수의 합이 더 큰 어린이는 누구일까요?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "정국",
        "은지"
      ],
      "num0":6,
      "num1":5,
      "num2":7,
      "num3":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
    "Answer": "정국"
  },
  {
    "Question": "5층에 병원, 3층에 사무실, 1층에 학원이 있는 건물이 있습니다. 병원, 사무실, 학원 중 가장 높은 곳에 있는 것은 어느 것일까요?",
    "QuestionConv": "num0 층에 병원, num1 층에 사무실, num2 층에 학원이 있는 건물이 있습니다. seq0 중 가장 높은 곳에 있는 것은 어느 것일까요?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "병원",
        "사무실",
        "학원"
      ],
      "num0":5,
      "num1":3,
      "num2":1
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(num0,num1),num2),none))",
    "Answer": "병원"
  },
  {
    "Question": "5층에 병원, 3층에 사무실, 1층에 학원이 있는 건물이 있습니다. 병원, 사무실, 학원 중 가장 낮은 곳에 있는 것은 어느 것일까요?",
    "QuestionConv": "num0 층에 병원, num1 층에 사무실, num2 층에 학원이 있는 건물이 있습니다. seq0 중 가장 낮은 곳에 있는 것은 어느 것일까요?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "병원",
        "사무실",
        "학원"
      ],
      "num0":5,
      "num1":3,
      "num2":1
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(num0,num1),num2),none))",
    "Answer": "학원"
  },
  {
    "Question": "정국이는 지우개를 6개 가지고 있습니다. 지민이는 지우개를 정국이보다 4개 더 많이 가지고 있고 석진이는 지민이보다 3개 더 적게 가지고 있습니다. 정국, 지민, 석진 중 지우개를 가장 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "정국이는 지우개를 num0 개 가지고 있습니다. 지민이는 지우개를 정국이보다 num1 개 더 많이 가지고 있고 석진이는 지민이보다 num2 개 더 적게 가지고 있습니다. seq0 중 지우개를 가장 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "정국",
        "지민",
        "석진"
      ],
      "num0":6,
      "num1":4,
      "num2":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(num0,func_add(num0,num1)),func_minus(func_add(num0,num1),num2)),none))",
    "Answer": "정국"
  },
  {
    "Question": "정국이는 지우개를 6개 가지고 있습니다. 지민이는 지우개를 정국이보다 4개 더 많이 가지고 있고 석진이는 지민이보다 3개 더 적게 가지고 있습니다. 정국, 지민, 석진 중 지우개를 가장 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "정국이는 지우개를 num0 개 가지고 있습니다. 지민이는 지우개를 정국이보다 num1 개 더 많이 가지고 있고 석진이는 지민이보다 num2 개 더 적게 가지고 있습니다. seq0 중 지우개를 가장 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "정국",
        "지민",
        "석진"
      ],
      "num0":6,
      "num1":4,
      "num2":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(num0,func_add(num0,num1)),func_minus(func_add(num0,num1),num2)),none))",
    "Answer": "지민"
  },
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 27입니다. B는 A보다 7 큰 수입니다. C는 B보다 9 작은 수입니다. D는 C의 2배인 수입니다. 가장 큰 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A는 num1 입니다. B는 A보다 num2 큰 수입니다. C는 B보다 num3 작은 수입니다. D는 C의 num4 배인 수입니다. 가장 큰 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":27,
      "num2":7,
      "num3":9,
      "num4":2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num4)),none))",
    "Answer": "D"
  },
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 27입니다. B는 A보다 7 큰 수입니다. C는 B보다 9 작은 수입니다. D는 C의 2배인 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A는 num1 입니다. B는 A보다 num2 큰 수입니다. C는 B보다 num3 작은 수입니다. D는 C의 num4 배인 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":27,
      "num2":7,
      "num3":9,
      "num4":2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num4)),none))",
    "Answer": "C"
  },
  {
    "Question": "지민이는 주스를 0.7l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 1/10l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 4/5l 마셨고, 유나는 지민이보다 0.2l 더 많이 마셨습니다. 지민, 은지, 윤기, 유나 중 주스를 가장 많이 마신 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "지민이는 주스를 num0 l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 num1 l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 num2 l 마셨고, 유나는 지민이보다 num3 l 더 많이 마셨습니다. seq0 중 주스를 가장 많이 마신 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "지민",
        "은지",
        "윤기",
        "유나"
      ],
      "num0":0.7,
      "num1":0.1,
      "num2":0.8,
      "num3":0.2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(num0,num3)),none))",
    "Answer": "유나"
  },
  {
    "Question": "지민이는 주스를 0.7l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 1/10l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 4/5l 마셨고, 유나는 지민이보다 0.2l 더 많이 마셨습니다. 지민, 은지, 윤기, 유나 중 주스를 가장 적게 마신 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "지민이는 주스를 num0 l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 num1 l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 num2 l 마셨고, 유나는 지민이보다 num3 l 더 많이 마셨습니다. seq0 중 주스를 가장 적게 마신 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "지민",
        "은지",
        "윤기",
        "유나"
      ],
      "num0":0.7,
      "num1":0.1,
      "num2":0.8,
      "num3":0.2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(num0,num3)),none))",
    "Answer": "은지"
  },
  {
    "Question": "지민이는 주스를 0.7l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 1/10l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 4/5l 마셨고, 유나는 지민이보다 0.2l 더 많이 마셨습니다. 지민, 은지, 윤기, 유나 중 주스를 두번째로 많이 마신 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "지민이는 주스를 num0 l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 num1 l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 num2 l 마셨고, 유나는 지민이보다 num3 l 더 많이 마셨습니다. seq0 중 주스를 num4 번째로 많이 마신 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "지민",
        "은지",
        "윤기",
        "유나"
      ],
      "num0":0.7,
      "num1":0.1,
      "num2":0.8,
      "num3":0.2,
      "num4":2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(num0,num3)),num4))",
    "Answer": "윤기"
  },
  {
    "Question": "지민이는 주스를 0.7l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 1/10l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 4/5l 마셨고, 유나는 지민이보다 0.2l 더 많이 마셨습니다. 지민, 은지, 윤기, 유나 중 주스를 세 번째로 많이 마신 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "지민이는 주스를 num0 l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 num1 l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 num2 l 마셨고, 유나는 지민이보다 num3 l 더 많이 마셨습니다. seq0 중 주스를 num4 번째로 많이 마신 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "지민",
        "은지",
        "윤기",
        "유나"
      ],
      "num0":0.7,
      "num1":0.1,
      "num2":0.8,
      "num3":0.2,
      "num4":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(num0,num3)),num4))",
    "Answer": "지민"
  },
  {
    "Question": "시우는 9와 3카드를 모았습니다. 지유는 9와 1카드를 모았습니다. 누가 모은 카드의 합이 더 작을까요?(크기가 같은 경우 '같음'으로 답하시오.)",
    "QuestionConv": "nae0 는 num0 와 num1 카드를 모았습니다. nae1 는 num2 와 num3 카드를 모았습니다. 누가 모은 카드의 합이 더 작을까요?(크기가 같은 경우 '같음'으로 답하시오.)",
    "Numbers": {
      "nae0": "시우",
      "nae1": "지유",
      "num0":9,
      "num1":3,
      "num2":9,
      "num3":1
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1), func_findsmallestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
    "Answer": "지유"
  },
  {
    "Question": "시우는 9와 3카드를 모았습니다. 지유는 9와 1카드를 모았습니다. 누가 모은 카드의 합이 더 클까요?(크기가 같은 경우 '같음'으로 답하시오.)",
    "QuestionConv": "nae0 는 num0 와 num1 카드를 모았습니다. nae1 는 num2 와 num3 카드를 모았습니다. 누가 모은 카드의 합이 더 클까요?(크기가 같은 경우 '같음'으로 답하시오.)",
    "Numbers": {
      "nae0": "시우",
      "nae1": "지유",
      "num0":9,
      "num1":3,
      "num2":9,
      "num3":1
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1), func_findlargestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
    "Answer": "시우"
  },
  {
    "Question": "네 개의 그릇 (가), (나), (다), (라)이 있습니다. 똑같은 크기의 컵으로 물을 부어 가득 채웠을 때 (가)에는 3컵이 들어가고, (가) 와 (나)에는 합쳐서 5컵, (나)과 (다)에는 합쳐서 6컵, (다)와 (라)에는 합쳐서 5컵이 들어갔습니다. 물이 가장 많이 들어가는 그릇을 구하시오.",
    "QuestionConv": "num0 개의 그릇 seq0 이 있습니다. 똑같은 크기의 컵으로 물을 부어 가득 채웠을 때 (가)에는 num1 컵이 들어가고, (가) 와 (나)에는 합쳐서 num2 컵, (나)과 (다)에는 합쳐서 num3 컵, (다)와 (라)에는 합쳐서 num4 컵이 들어갔습니다. 물이 가장 많이 들어가는 그릇을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "(가)",
        "(나)",
        "(다)",
        "(라)"
      ],
      "num0":4,
      "num1":3,
      "num2":5,
      "num3":6,
      "num4":5
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1, func_minus(num2,num1)), func_minus(num3,func_minus(num2,num1))), func_minus(num4,func_minus(num3,func_minus(num2,num1)))),none))",
    "Answer": "(다)"
  },
  {
    "Question": "네 개의 그릇 (가), (나), (다), (라)이 있습니다. 똑같은 크기의 컵으로 물을 부어 가득 채웠을 때 (가)에는 3컵이 들어가고, (가) 와 (나)에는 합쳐서 5컵, (나)과 (다)에는 합쳐서 6컵, (다)와 (라)에는 합쳐서 5컵이 들어갔습니다. 물이 가장 적게 들어가는 그릇을 구하시오.",
    "QuestionConv": "num0 개의 그릇 seq0 이 있습니다. 똑같은 크기의 컵으로 물을 부어 가득 채웠을 때 (가)에는 num1 컵이 들어가고, (가) 와 (나)에는 합쳐서 num2 컵, (나)과 (다)에는 합쳐서 num3 컵, (다)와 (라)에는 합쳐서 num4 컵이 들어갔습니다. 물이 가장 적게 들어가는 그릇을 구하시오.",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "(가)",
        "(나)",
        "(다)",
        "(라)"
      ],
      "num0":4,
      "num1":3,
      "num2":5,
      "num3":6,
      "num4":5
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1, func_minus(num2,num1)), func_minus(num3,func_minus(num2,num1))), func_minus(num4,func_minus(num3,func_minus(num2,num1)))),none))",
    "Answer": "(라)"
  },
  {
    "Question": "민준이는 7과 8카드를 모았습니다. 윤서는 4와 2카드를 모았습니다. 모은 카드의 차가 더 작은 사람이 초콜릿을 얻어먹기로 했다. 누가 초콜릿을 사는가? ",
    "QuestionConv": "nae0 이는 num0 과 num1 카드를 모았습니다. nae1 는 num2 와 num3 카드를 모았습니다. 모은 카드의 차가 더 작은 사람이 초콜릿을 얻어먹기로 했다. 누가 초콜릿을 사는가? ",
    "Numbers": {
      "nae0": "민준",
      "nae1": "윤서",
      "num0":7,
      "num1":8,
      "num2":4,
      "num3":2
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_difference(num0,num1),func_difference(num2,num3)),none))",
    "Answer": "윤서"
  },
  {
    "Question": "민준이는 7과 8카드를 모았습니다. 윤서는 4와 2카드를 모았습니다. 모은 카드의 차가 더 큰 사람이 초콜릿을 얻어먹기로 했다. 누가 초콜릿을 사는가?",
    "QuestionConv": "nae0 이는 num0 과 num1 카드를 모았습니다. nae1 는 num2 와 num3 카드를 모았습니다. 모은 카드의 차가 더 큰 사람이 초콜릿을 얻어먹기로 했다. 누가 초콜릿을 사는가? ",
    "Numbers": {
      "nae0": "민준",
      "nae1": "윤서",
      "num0":7,
      "num1":8,
      "num2":4,
      "num3":2
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_difference(num0,num1),func_difference(num2,num3)),none))",
    "Answer": "민준"
  },
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 15입니다. B는 A보다 6 큰 수입니다. C는 B보다 1 작은 수입니다. D는 C의 3배인 수입니다. 가장 큰 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A는 num1 입니다. B는 A보다 num2 큰 수입니다. C는 B보다 num3 작은 수입니다. D는 C의 num4 배인 수입니다. 가장 큰 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":15,
      "num2":6,
      "num3":1,
      "num4":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num4)),none))",
    "Answer": "D"
  },
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 15입니다. B는 A보다 6 큰 수입니다. C는 B보다 1 작은 수입니다. D는 C의 3배인 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A는 num1 입니다. B는 A보다 num2 큰 수입니다. C는 B보다 num3 작은 수입니다. D는 C의 num4 배인 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":15,
      "num2":6,
      "num3":1,
      "num4":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num4)),none))",
    "Answer": "A"
  },
  {
    "Question": "석진, 호석, 남준, 지민 4명이 있습니다. 석진은 28살입니다. 호석은 석진보다 6살 많습니다. 남준은 호석보다 5살 적습니다. 지민은 호석이의 나이에 2배입니다. 가장 나이가 많은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "seq0 num0 명이 있습니다. 석진은 num1 살입니다. 호석은 석진보다 num2 살 많습니다. 남준은 호석보다 num3 살 적습니다. 지민은 호석이의 나이에 num4 배입니다. 가장 나이가 많은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "석진",
        "호석",
        "남준",
        "지민"
      ],
      "num0":4,
      "num1":28,
      "num2":6,
      "num3":5,
      "num4":2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_add(num1,num2),num4)),none))",
    "Answer": "지민"
  },
  {
    "Question": "석진, 호석, 남준, 지민 4명이 있습니다. 석진은 28살입니다. 호석은 석진보다 6살 많습니다. 남준은 호석보다 5살 적습니다. 지민은 호석이의 나이에 2배입니다. 가장 나이가 적은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "seq0 num0 명이 있습니다. 석진은 num1 살입니다. 호석은 석진보다 num2 살 많습니다. 남준은 호석보다 num3 살 적습니다. 지민은 호석이의 나이에 num4 배입니다. 가장 나이가 적은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "석진",
        "호석",
        "남준",
        "지민"
      ],
      "num0":4,
      "num1":28,
      "num2":6,
      "num3":5,
      "num4":2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_add(num1,num2),num4)),none))",
    "Answer": "석진"
  },
  {
    "Question": "영남, 호진, 경수, 지연 4명이 있습니다. 영남은 키가 172cm 입니다. 호진은 영남보다 키가 2cm 큽니다. 경수은 영남보다 3cm 작습니다. 지연은 호진이보다 6cm 작습니다. 가장 키가 작은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "seq0 num0 명이 있습니다. 영남은 키가 num1 cm 입니다. 호진은 영남보다 키가 num2 cm 큽니다. 경수은 영남보다 num3 cm 작습니다. 지연은 호진이보다 num4 cm 작습니다. 가장 키가 작은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "영남",
        "호진",
        "경수",
        "지연"
      ],
      "num0":4,
      "num1":172,
      "num2":2,
      "num3":3,
      "num4":6
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(num1,num3)),func_minus(func_add(num1,num2),num4)),none))",
    "Answer": "지연"
  },
  {
    "Question": "영남, 호진, 경수, 지연 4명이 있습니다. 영남은 키가 172cm 입니다. 호진은 영남보다 키가 2cm 큽니다. 경수은 영남보다 3cm 작습니다. 지연은 호진이보다 5cm 작습니다. 가장 키가 큰 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "seq0 num0 명이 있습니다. 영남은 키가 num1 cm 입니다. 호진은 영남보다 키가 num2 cm 큽니다. 경수은 영남보다 num3 cm 작습니다. 지연은 호진이보다 num4 cm 작습니다. 가장 키가 큰 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "영남",
        "호진",
        "경수",
        "지연"
      ],
      "num0":4,
      "num1":172,
      "num2":2,
      "num3":3,
      "num4":6
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(num1,num3)),func_minus(func_add(num1,num2),num4)),none))",
    "Answer": "호진"
  },
  {
    "Question": "A 마트의 사과 6개는 1.5kg입니다. B 마트의 사과 8개는 1.92kg입니다. A, B 중 어느 마트의 사과 한 개가 더 무겁습니까? (단, A 마트의 사과 무게는 모두 같고 B 마트의 사과 무게도 모두 같습니다.)",
    "QuestionConv": "A 마트의 사과 num0 개는 num1 kg입니다. B 마트의 사과 num2 개는 num3 kg입니다. seq0 중 어느 마트의 사과 num4 개가 더 무겁습니까? (단, A 마트의 사과 무게는 모두 같고 B 마트의 사과 무게도 모두 같습니다.)",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":6,
      "num1":1.5,
      "num2":8,
      "num3":1.92,
      "num4":1
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),none))",
    "Answer": "A"
  },
  {
    "Question": "A 마트의 사과 6개는 1.5kg입니다. B 마트의 사과 8개는 1.92kg입니다. A, B 중 어느 마트의 사과 한 개가 더 가볍습니까? (단, A 마트의 사과 무게는 모두 같고 B 마트의 사과 무게도 모두 같습니다.)",
    "QuestionConv": "A 마트의 사과 num0 개는 num1 kg입니다. B 마트의 사과 num2 개는 num3 kg입니다. seq0 중 어느 마트의 사과 num4 개가 더 가볍습니까? (단, A 마트의 사과 무게는 모두 같고 B 마트의 사과 무게도 모두 같습니다.)",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":6,
      "num1":1.5,
      "num2":8,
      "num3":1.92,
      "num4":1
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),none))",
    "Answer": "B"
  },
  {
    "Question": "수진이네 집에서 할머니 댁까지 버스로 가면 39/8시간이 걸리고, 자가용으로 가면 5.25시간이 걸립니다. 버스, 자가용 중에서 어느 것으로 가는 것이 빠릅니까?",
    "QuestionConv": "수진이네 집에서 할머니 댁까지 버스로 가면 num0 시간이 걸리고, 자가용으로 가면 num1 시간이 걸립니다. seq0 중에서 어느 것으로 가는 것이 빠릅니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "버스",
        "자가용"
      ],
      "num0":4.875,
      "num1":5.25
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(num0,num1),none))",
    "Answer": "버스"
  },
  {
    "Question": "수진이네 집에서 할머니 댁까지 버스로 가면 39/8시간이 걸리고, 자가용으로 가면 5.25시간이 걸립니다. 버스, 자가용 중에서 어느 것으로 가는 것이 느립니까?",
     "QuestionConv": "수진이네 집에서 할머니 댁까지 버스로 가면 num0 시간이 걸리고, 자가용으로 가면 num1 시간이 걸립니다. seq0 중에서 어느 것으로 가는 것이 느립니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "버스",
        "자가용"
      ],
      "num0":4.875,
      "num1":5.25
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num0,num1),none))",
    "Answer": "자가용"
  },
  {
    "Question": "유진이는 20 km를 자전거로 가는 데 2시간이 걸렸고 민선이는 36 km를 자전거로 가는데 3시간이 걸렸습니다. 유진이와 민선이 중 더 빠른 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 이는 num0 km를 자전거로 가는 데 num1 시간이 걸렸고 nae1 이는 num2 km를 자전거로 가는데 num3 시간이 걸렸습니다. 유진이와 민선이 중 더 빠른 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "유진",
      "nae1": "민선",
      "num0":20,
      "num1":2,
      "num2":36,
      "num3":3
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num0,num1),func_divide(num2,num3)), none) )",
    "Answer": "민선"
  },
  {
    "Question": "유진이는 20 km를 자전거로 가는 데 2시간이 걸렸고 민선이는 36 km를 자전거로 가는데 3시간이 걸렸습니다. 유진이와 민선이 중 더 느린 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 이는 num0 km를 자전거로 가는 데 num1 시간이 걸렸고 nae1 이는 num2 km를 자전거로 가는데 num3 시간이 걸렸습니다. 유진이와 민선이 중 더 느린 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "유진",
      "nae1": "민선",
      "num0":20,
      "num1":2,
      "num2":36,
      "num3":3
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_divide(num0,num1),func_divide(num2,num3)), none) )",
    "Answer": "유진"
  },
  {
    "Question": "석원이는 100원짜리 동전 4개와 50원짜리 동전 5개를 가지고 있습니다. 유나는 500원짜리 동전 1개와 10원짜리 동전 5개를 가지고 있습니다. 석원이와 유나 중 돈을 더 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 이는 num0 원짜리 동전 num1 개와 num2 원짜리 동전 num3 개를 가지고 있습니다. nae1 는 num4 원짜리 동전 num5 개와 num6 원짜리 동전 num7 개를 가지고 있습니다. 석원이와 유나 중 돈을 더 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "석원",
      "nae1": "유나",
      "num0":100,
      "num1":4,
      "num2":50,
      "num3":5,
      "num4":500,
      "num5":1,
      "num6":10,
      "num7":5
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),func_add(func_multiply(num4,num5),func_multiply(num6,num7))),none) )",
    "Answer": "석원"
  },
  {
    "Question": "석원이는 100원짜리 동전 4개와 50원짜리 동전 5개를 가지고 있습니다. 유나는 500원짜리 동전 1개와 10원짜리 동전 5개를 가지고 있습니다. 석원이와 유나 중 돈을 더 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 이는 num0 원짜리 동전 num1 개와 num2 원짜리 동전 num3 개를 가지고 있습니다. nae1 는 num4 원짜리 동전 num5 개와 num6 원짜리 동전 num7 개를 가지고 있습니다. 석원이와 유나 중 돈을 더 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "석원",
      "nae1": "유나",
      "num0":100,
      "num1":4,
      "num2":50,
      "num3":5,
      "num4":500,
      "num5":1,
      "num6":10,
      "num7":5
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),func_add(func_multiply(num4,num5),func_multiply(num6,num7))),none) )",
    "Answer": "유나"
  },
  {
    "Question": "5분 동안 물이 20l 나오는 A 수도와 3분 동안 물이 15l 나오는 B 수도가 있습니다. 두 수도 모두 물이 일정하게 나올 때 A, B 중 1분 동안 물이 더 많이 나오는 수도는 어느 수도입니까?",
    "QuestionConv": "num0 분 동안 물이 num1 l 나오는 A 수도와 num2 분 동안 물이 num3 l 나오는 B 수도가 있습니다. 두 수도 모두 물이 일정하게 나올 때 seq0 중 num4 분 동안 물이 더 많이 나오는 수도는 어느 수도입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":5,
      "num1":20,
      "num2":3,
      "num3":15,
      "num4":1
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),none) )",
    "Answer": "B"
  },
  {
    "Question": "5분 동안 물이 20l 나오는 A 수도와 3분 동안 물이 15l 나오는 B 수도가 있습니다. 두 수도 모두 물이 일정하게 나올 때 A, B 중 1분 동안 물이 더 적게 나오는 수도는 어느 수도입니까?",
    "QuestionConv": "num0 분 동안 물이 num1 l 나오는 A 수도와 num2 분 동안 물이 num3 l 나오는 B 수도가 있습니다. 두 수도 모두 물이 일정하게 나올 때 seq0 중 num4 분 동안 물이 더 적게 나오는 수도는 어느 수도입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":5,
      "num1":20,
      "num2":3,
      "num3":15,
      "num4":1
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),none) )",
    "Answer": "A"
  },
  {
    "Question": "세 수 A, B, C가 있습니다. A와 B의 평균은 8, B와 C의 평균은 9, A와 C의 평균은 10입니다. A, B, C 중 가장 큰 수는 무엇입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A와 B의 평균은 num1 , B와 C의 평균은 num2 , A와 C의 평균은 num3 입니다. A, B, C 중 가장 큰 수는 무엇입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0":3,
      "num1":8,
      "num2":9,
      "num3":10
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num2,2)), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num3,2))), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num1,2))),none))",
    "Answer": "C"
  },
  {
    "Question": "세 수 A, B, C가 있습니다. A와 B의 평균은 8, B와 C의 평균은 9, A와 C의 평균은 10입니다. A, B, C 중 가장 작은 수는 무엇입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A와 B의 평균은 num1 , B와 C의 평균은 num2 , A와 C의 평균은 num3 입니다. A, B, C 중 가장 작은 수는 무엇입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C"
      ],
      "num0":3,
      "num1":8,
      "num2":9,
      "num3":10
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num2,2)), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num3,2))), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num1,2))),none))",
    "Answer": "B"
  },
  {
    "Question": "A 도로의 길이는 300m이고 소나무가 30m 간격으로 심겨 있습니다. B 도로의 길이는 400m이고 소나무가 20m 간격으로 심겨 있습니다. A, B 중 소나무가 더 많이 심겨 있는 도로는 어느 도로입니까?",
    "QuestionConv": "A 도로의 길이는 num0 m이고 소나무가 num1 m 간격으로 심겨 있습니다. B 도로의 길이는 num2 m이고 소나무가 num3 m 간격으로 심겨 있습니다. seq0 중 소나무가 더 많이 심겨 있는 도로는 어느 도로입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":300,
      "num1":30,
      "num2":400,
      "num3":20
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num0,num1) ,func_divide(num2,num3)),none) )",
    "Answer": "B"
  },
  {
    "Question": "A 도로의 길이는 300m이고 소나무가 30m 간격으로 심겨 있습니다. B 도로의 길이는 400m이고 소나무가 20m 간격으로 심겨 있습니다. A, B 중 소나무가 더 적게 심겨 있는 도로는 어느 도로입니까?",
    "QuestionConv": "A 도로의 길이는 num0 m이고 소나무가 num1 m 간격으로 심겨 있습니다. B 도로의 길이는 num2 m이고 소나무가 num3 m 간격으로 심겨 있습니다. seq0 중 소나무가 더 적게 심겨 있는 도로는 어느 도로입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":300,
      "num1":30,
      "num2":400,
      "num3":20
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_divide(num0,num1) ,func_divide(num2,num3)),none) )",
    "Answer": "A"
  },
  {
    "Question": "정민이는 탁구공, 배구공, 축구공을 합하여 50개의 공을 가지고 있습니다. 정민이가 가지고 있는 공들 중 10%는 탁구공이고, 배구공은 탁구공보다 10개 더 많습니다. 정민이는 어떤 공을 가장 많이 가지고 있습니까?",
    "QuestionConv": "정민이는 seq0 을 합하여 num0 개의 공을 가지고 있습니다. 정민이가 가지고 있는 공들 중 num1 %는 탁구공이고, 배구공은 탁구공보다 num2 개 더 많습니다. 정민이는 어떤 공을 가장 많이 가지고 있습니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "탁구공",
        "배구공",
        "축구공"
      ],
      "num0":50,
      "num1":10,
      "num2":10
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)), func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)), func_minus(num0,func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)))),none))",
    "Answer": "축구공"
  },
   {
    "Question": "정민이는 탁구공, 배구공, 축구공을 합하여 50개의 공을 가지고 있습니다. 정민이가 가지고 있는 공들 중 10%는 탁구공이고, 배구공은 탁구공보다 10개 더 많습니다. 정민이는 어떤 공을 가장 적게 가지고 있습니까?",
    "QuestionConv": "정민이는 seq0 을 합하여 num0 개의 공을 가지고 있습니다. 정민이가 가지고 있는 공들 중 num1 %는 탁구공이고, 배구공은 탁구공보다 num2 개 더 많습니다. 정민이는 어떤 공을 가장 적게 가지고 있습니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "탁구공",
        "배구공",
        "축구공"
      ],
      "num0":50,
      "num1":10,
      "num2":10
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)), func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)), func_minus(num0,func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)))),none))",
    "Answer": "탁구공"
  },
   {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 25입니다. B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 B의 4배인 수입니다. D는 C보다 20 작은 수 입니다. 네 수 중에서 두번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A는 num1 입니다. B는 A보다 num2 큰 수입니다. C는 B의 num3 배인 수입니다. D는 C보다 num4 작은 수 입니다. num5 수 중에서 num6 번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":25,
      "num2":5,
      "num3":4,
      "num4":20,
      "num5":4,
      "num6":2
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_multiply(func_add(num1,num2),num3)), func_minus(func_multiply(func_add(num1,num2),num3),num4)),num6) )",
    "Answer": "D"
  },
  {
    "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 25입니다. B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 B의 4배인 수입니다. D는 C보다 20 작은 수 입니다. 네 수 중에서 첫번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "num0 수 seq0 가 있습니다. A는 num1 입니다. B는 A보다 num2 큰 수입니다. C는 B의 num3 배인 수입니다. D는 C보다 num4 작은 수 입니다. num5 수 중에서 num6 번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B",
        "C",
        "D"
      ],
      "num0":4,
      "num1":25,
      "num2":5,
      "num3":4,
      "num4":20,
      "num5":4,
      "num6":1
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_multiply(func_add(num1,num2),num3)), func_minus(func_multiply(func_add(num1,num2),num3),num4)),num6) )",
    "Answer": "C"
  },
  {
    "Question": "배 24개를 접시에 내놓았습니다. 아버지께서 24개의 1/4만큼을, 어머니께서 24개의 1/6만큼을, 다나는 24개의 1/3만큼을 먹고 나머지는 동생이 먹었습니다. 아버지, 어머니, 다나, 동생 중 누가 가장 많이 먹었습니까?",
    "QuestionConv": "배 num0 개를 접시에 내놓았습니다. 아버지께서 num1 개의 num2 만큼을, 어머니께서 num3 개의 num4 만큼을, 다나는 num5 개의 num6 만큼을 먹고 나머지는 동생이 먹었습니다. seq0 중 누가 가장 많이 먹었습니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "아버지",
        "어머니",
        "다나",
        "동생"
      ],
      "num0":24,
      "num1":24,
      "num2":0.25,
      "num3":24,
      "num4":0.166,
      "num5":24,
      "num6":0.333
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num1,num2),func_multiply(num3,num4)),func_multiply(num5,num6)),func_minus(num0,func_add(func_multiply(num1,num2),func_add(func_multiply(num3,num4),func_multiply(num5,num6))))),none))",
    "Answer": "다나"
  },
  {
    "Question": "배 24개를 접시에 내놓았습니다. 아버지께서 24개의 1/4만큼을, 어머니께서 24개의 1/6만큼을, 다나는 24개의 1/3만큼을 먹고 나머지는 동생이 먹었습니다. 아버지, 어머니, 다나, 동생 중 누가 가장 적게 먹었습니까?",
    "QuestionConv": "배 num0 개를 접시에 내놓았습니다. 아버지께서 num1 개의 num2 만큼을, 어머니께서 num3 개의 num4 만큼을, 다나는 num5 개의 num6 만큼을 먹고 나머지는 동생이 먹었습니다. seq0 중 누가 가장 적게 먹었습니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "아버지",
        "어머니",
        "다나",
        "동생"
      ],
      "num0":24,
      "num1":24,
      "num2":0.25,
      "num3":24,
      "num4":0.166,
      "num5":24,
      "num6":0.333
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num1,num2),func_multiply(num3,num4)),func_multiply(num5,num6)),func_minus(num0,func_add(func_multiply(num1,num2),func_add(func_multiply(num3,num4),func_multiply(num5,num6))))),none))",
    "Answer": "어머니"
  },
  {
    "Question": "현수는 음료수를 17/58 마셨습니다. 유진이는 현수보다 5/42 더 적게 마셨습니다. 주홍이는 7/29 마셨고, 진주는 유진이보다 0.21 더 많이 마셨습니다. 음료수를 가장 많이 마신 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 는 음료수를 num0 마셨습니다. nae1 이는 현수보다 num1 더 적게 마셨습니다. nae2 이는 num2 마셨고, nae3 는 유진이보다 num3 더 많이 마셨습니다. 음료수를 가장 많이 마신 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0":"현수",
      "nae1":"유진",
      "nae2":"주홍",
      "nae3":"진주",
      "num0":0.2931,
      "num1":0.1190,
      "num2":0.2413,
      "num3":0.21
    },
    "Equation": "func_list_index(func_putseq(func_putseq(func_makelist(nae0,nae1),nae2),nae3),func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(func_minus(num0,num1),num3)),none) )",
    "Answer": "진주"
  },
  {
    "Question": "현수는 음료수를 17/58 마셨습니다. 유진이는 현수보다 5/42 더 적게 마셨습니다. 주홍이는 7/29 마셨고, 진주는 유진이보다 0.21 더 많이 마셨습니다. 음료수를 가장 적게 마신 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 는 음료수를 num0 마셨습니다. nae1 이는 현수보다 num1 더 적게 마셨습니다. nae2 이는 num2 마셨고, nae3 는 유진이보다 num3 더 많이 마셨습니다. 음료수를 가장 적게 마신 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0":"현수",
      "nae1":"유진",
      "nae2":"주홍",
      "nae3":"진주",
      "num0":0.2931,
      "num1":0.1190,
      "num2":0.2413,
      "num3":0.21
    },
    "Equation": "func_list_index(func_putseq(func_putseq(func_makelist(nae0,nae1),nae2),nae3),func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(func_minus(num0,num1),num3)),none) )",
    "Answer": "유진"
  },
  {
    "Question": "진우와 지혜가 피자를 먹었습니다. 진우는 피자의 1/5을 먹었고 지혜는 진우가 먹고 남은 것의 1/3 만큼 먹었습니다. 진우와 지혜 중 피자를 더 많이 먹은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 와 nae1 가 피자를 먹었습니다. 진우는 피자의 num0 을 먹었고 지혜는 진우가 먹고 남은 것의 num1 만큼 먹었습니다. 진우와 지혜 중 피자를 더 많이 먹은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "진우",
      "nae1": "지혜",
      "num0":0.2,
      "num1":0.3333
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(num0,func_multiply(func_minus(1,num0),num1)),none) )",
    "Answer": "지혜"
  },
  {
    "Question": "진우와 지혜가 피자를 먹었습니다. 진우는 피자의 1/5을 먹었고 지혜는 진우가 먹고 남은 것의 1/3 만큼 먹었습니다. 진우와 지혜 중 피자를 더 적게 먹은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 와 nae1 가 피자를 먹었습니다. 진우는 피자의 num0 을 먹었고 지혜는 진우가 먹고 남은 것의 num1 만큼 먹었습니다. 진우와 지혜 중 피자를 더 적게 먹은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "진우",
      "nae1": "지혜",
      "num0":0.2,
      "num1":0.3333
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(num0,func_multiply(func_minus(1,num0),num1)),none) )",
    "Answer": "진우"
  },
  {
    "Question": "민수와 지수의 수학 점수 평균은 88점 입니다. 민수의 수학 점수가 97일 때, 민수와 지수이 중 수학 점수가 더 높은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 와 nae1 의 수학 점수 평균은 num0 점 입니다. 민수의 수학 점수가 num1 일 때, 민수와 지수이 중 수학 점수가 더 높은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "민수",
      "nae1": "지수",
      "num0":88,
      "num1":97
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(num1,func_minus(func_multiply(num0,2),num1)),none) )",
    "Answer": "민수"
  },
  {
    "Question": "민수와 지수의 수학 점수 평균은 88점 입니다. 민수의 수학 점수가 97일 때, 민수와 지수이 중 수학 점수가 더 낮은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 와 nae1 의 수학 점수 평균은 num0 점 입니다. 민수의 수학 점수가 num1 일 때, 민수와 지수이 중 수학 점수가 더 낮은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "민수",
      "nae1": "지수",
      "num0":88,
      "num1":97
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(num1,func_minus(func_multiply(num0,2),num1)),none) )",
    "Answer": "지수"
  },
  {
    "Question": "서현, 유나, 유라의 수학 점수 평균은 88점 입니다. 서현의 수학 점수는 80점이고, 유나의 수학 점수는 서현의 수학점수보다 2점 더 높습니다. 서현, 유나, 유라 세 사람 중 가장 높은 점수를 받은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "seq0 의 수학 점수 평균은 num0 점 입니다. 서현의 수학 점수는 num1 점이고, 유나의 수학 점수는 서현의 수학점수보다 num2 점 더 높습니다. 서현, 유나, 유라 num3 사람 중 가장 높은 점수를 받은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "서현",
        "유나",
        "유라"
      ],
      "num0":88,
      "num1":80,
      "num2":2,
      "num3":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),func_add(func_add(num1,num2),num1))),none))",
    "Answer": "유라"
  },
  {
    "Question": "서현, 유나, 유라의 수학 점수 평균은 88점 입니다. 서현의 수학 점수는 80점이고, 유나의 수학 점수는 서현의 수학점수보다 2점 더 높습니다. 서현, 유나, 유라 세 사람 중 가장 낮은 점수를 받은 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "seq0 의 수학 점수 평균은 num0 점 입니다. 서현의 수학 점수는 num1 점이고, 유나의 수학 점수는 서현의 수학점수보다 num2 점 더 높습니다. 서현, 유나, 유라 num3 사람 중 가장 낮은 점수를 받은 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "서현",
        "유나",
        "유라"
      ],
      "num0":88,
      "num1":80,
      "num2":2,
      "num3":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),func_add(func_add(num1,num2),num1))),none))",
    "Answer": "서현"
  },
  {
    "Question": "진성이와 영환이는 매일 같은 거리를 걷습니다. 진성이는 하루에 3.8km를 걷고 영환이는 3500m를 걷습니다. 진성와 영환 중 더 적게 걷는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 이와 nae1 이는 매일 같은 거리를 걷습니다. 진성이는 하루에 num0 km를 걷고 영환이는 num1 m를 걷습니다. 진성와 영환 중 더 적게 걷는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "진성",
      "nae1": "영환",
      "num0":3.8,
      "num1":3500
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_km2m(num0,none),num1),none) )",
    "Answer": "영환"
  },
  {
    "Question": "진성이와 영환이는 매일 같은 거리를 걷습니다. 진성이는 하루에 3.8km를 걷고 영환이는 3500m를 걷습니다. 진성와 영환 중 더 많이 걷는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 이와 nae1 이는 매일 같은 거리를 걷습니다. 진성이는 하루에 num0 km를 걷고 영환이는 num1 m를 걷습니다. 진성와 영환 중 더 많이 걷는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "진성",
      "nae1": "영환",
      "num0":3.8,
      "num1":3500
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_km2m(num0,none),num1),none) )",
    "Answer": "진성"
  },
  {
    "Question": "서현이는 철사 4.8m를 가지고 있습니다. 민성에게 얼마를 주었더니 2.2m가 남았습니다. 서현와 민성이 중 더 긴 철사를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 이는 철사 num0 m를 가지고 있습니다. nae1 에게 얼마를 주었더니 num1 m가 남았습니다. 서현와 민성이 중 더 긴 철사를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "서현",
      "nae1": "민성",
      "num0":4.8,
      "num1":2.2
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_minus(num0,num1),num1),none) )",
    "Answer": "서현"
  },
   {
    "Question": "서현이는 철사 4.8m를 가지고 있습니다. 민성에게 얼마를 주었더니 2.2m가 남았습니다. 서현와 민성이 중 더 짧은 철사를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 이는 철사 num0 m를 가지고 있습니다. nae1 에게 얼마를 주었더니 num1 m가 남았습니다. 서현와 민성이 중 짧은 긴 철사를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "서현",
      "nae1": "민성",
      "num0":4.8,
      "num1":2.2
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_minus(num0,num1),num1),none) )",
    "Answer": "민성"
  },
   {
    "Question": "야구팀 A와 B가 있습니다. A팀의 승률은 55% 이고 B팀은 5경기중 3경기를 이겼습니다. A, B 팀 중 승률이 더 높은 팀은 어떤 팀입니까?",
    "QuestionConv": "야구팀 A와 B가 있습니다. A팀의 승률은 num0 % 이고 B팀은 num1 경기중 num2 경기를 이겼습니다. seq0 팀 중 승률이 더 높은 팀은 어떤 팀입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":55,
      "num1":5,
      "num2":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num0,100),func_divide(num2,num1)),none) )",
    "Answer": "B"
  },
   {
    "Question": "야구팀 A와 B가 있습니다. A팀의 승률은 55% 이고 B팀은 5경기중 3경기를 이겼습니다. A, B 팀 중 승률이 더 낮은 팀은 어떤 팀입니까?",
    "QuestionConv": "야구팀 A와 B가 있습니다. A팀의 승률은 num0 % 이고 B팀은 num1 경기중 num2 경기를 이겼습니다. seq0 팀 중 승률이 더 낮은 팀은 어떤 팀입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":55,
      "num1":5,
      "num2":3
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_divide(num0,100),func_divide(num2,num1)),none) )",
    "Answer": "A"
  },
   {
    "Question": "민지의 가방의 무게는 4.6kg 입니다. 정수의 가방의 무게는 4700g 입니다. 민지와 정수 중 가방의 무게가 더 무거운 가방을 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 의 가방의 무게는 num0 kg 입니다. nae1 의 가방의 무게는 num1 g 입니다. 민지와 정수 중 가방의 무게가 더 무거운 가방을 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "민지",
      "nae1": "정수",
      "num0":4.6,
      "num1":4700
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_kg2g(num0,none),num1),none) )",
    "Answer": "정수"
  },
  {
    "Question": "민지의 가방의 무게는 4.6kg 입니다. 정수의 가방의 무게는 4700g 입니다. 민지와 정수 중 가방의 무게가 더 가벼운 가방을 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "QuestionConv": "nae0 의 가방의 무게는 num0 kg 입니다. nae1 의 가방의 무게는 num1 g 입니다. 민지와 정수 중 가방의 무게가 더 가벼운 가방을 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
    "Numbers": {
      "nae0": "민지",
      "nae1": "정수",
      "num0":4.6,
      "num1":4700
    },
    "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_kg2g(num0,none),num1),none) )",
    "Answer": "민지"
  },
  {
    "Question": "어떤 직사각형의 가로의 길이는 5cm 이고, 둘레는 30cm 입니다. 이 직사각형의 가로, 세로 중 길이가 더 긴 것은 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "어떤 직 num0 각형의 가로의 길이는 num1 cm 이고, 둘레는 num2 cm 입니다. 이 직 num3 각형의 seq0 중 길이가 더 긴 것은 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "가로",
        "세로"
      ],
      "num0":4,
      "num1":5,
      "num2":30,
      "num3":4
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num1,func_minus(func_divide(num2,2),num1)),none) )",
    "Answer": "세로"
  },
  {
    "Question": "어떤 직사각형의 가로의 길이는 5cm 이고, 둘레는 30cm 입니다. 이 직사각형의 가로, 세로 중 길이가 더 짧은 것은 어느 것입니까?",
    "QuestionConv": "어떤 직 num0 각형의 가로의 길이는 num1 cm 이고, 둘레는 num2 cm 입니다. 이 직 num3 각형의 seq0 중 길이가 더 짧은 것은 어느 것입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "가로",
        "세로"
      ],
      "num0":4,
      "num1":5,
      "num2":30,
      "num3":4
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(num1,func_minus(func_divide(num2,2),num1)),none) )",
    "Answer": "가로"
  },
  {
    "Question": "A학교의 올해 남학생의 수는 작년 남학생의 수보다 5% 늘었고, 올해 여학생의 수는 작년 여학생의 수보다 4% 늘었습니다. A학교의 작년 남학생의 수는 140명이고 여학생의 수는 150명 이였습니다. 올해 A 학교의 남학생, 여학생 중 어느 쪽이 더 많습니까?",
    "QuestionConv": "A학교의 올해 남학생의 수는 작년 남학생의 수보다 5% 늘었고, 올해 여학생의 수는 작년 여학생의 수보다 4% 늘었습니다. A학교의 작년 남학생의 수는 140명이고 여학생의 수는 150명 이였습니다. 올해 A 학교의 남학생, 여학생 중 어느 쪽이 더 많습니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "남학생",
        "여학생"
      ],
      "num0":5,
      "num1":4,
      "num2":140,
      "num3":150
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_add(num2, func_multiply(num2,func_divide(num0,100))),func_add(num3, func_multiply(num3,func_divide(num1,100)))),none))",
    "Answer": "여학생"
  },
  {
    "Question": "A학교의 올해 남학생의 수는 작년 남학생의 수보다 5% 늘었고, 올해 여학생의 수는 작년 여학생의 수보다 4% 늘었습니다. A학교의 작년 남학생의 수는 140명이고 여학생의 수는 150명 이였습니다. 올해 A 학교의 남학생, 여학생 중 어느 쪽이 더 적습니까?",
    "QuestionConv": "A학교의 올해 남학생의 수는 작년 남학생의 수보다 5% 늘었고, 올해 여학생의 수는 작년 여학생의 수보다 4% 늘었습니다. A학교의 작년 남학생의 수는 140명이고 여학생의 수는 150명 이였습니다. 올해 A 학교의 남학생, 여학생 중 어느 쪽이 더 적습니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "남학생",
        "여학생"
      ],
      "num0":5,
      "num1":4,
      "num2":140,
      "num3":150
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_add(num2, func_multiply(num2,func_divide(num0,100))),func_add(num3, func_multiply(num3,func_divide(num1,100)))),none))",
    "Answer": "남학생"
  },
  {
    "Question": "A반의 수학점수 평균은 94점이고 B반의 모든 학생들의 수학 점수 합은 576입니다. B반의 학생 수가 6명일 때, A, B 반 중 수학 평균 점수가 높은 반은 어느 반입니까?",
    "QuestionConv": "A반의 수학점수 평균은 num0 점이고 B반의 모든 학생들의 수학 점수 합은 num1 입니다. B반의 학생 수가 num2 명일 때, seq0 반 중 수학 평균 점수가 높은 반은 어느 반입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":94,
      "num1":576,
      "num2":6
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num0, func_divide(num1,num2)),none))",
    "Answer": "B"
  },
  {
    "Question": "A반의 수학점수 평균은 94점이고 B반의 모든 학생들의 수학 점수 합은 576입니다. B반의 학생 수가 6명일 때, A, B 반 중 수학 평균 점수가 낮은 반은 어느 반입니까?",
    "QuestionConv": "A반의 수학점수 평균은 num0 점이고 B반의 모든 학생들의 수학 점수 합은 num1 입니다. B반의 학생 수가 num2 명일 때, seq0 반 중 수학 평균 점수가 낮은 반은 어느 반입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "A",
        "B"
      ],
      "num0":94,
      "num1":576,
      "num2":6
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(num0, func_divide(num1,num2)),none))",
    "Answer": "A"
  },
  {
    "Question": "정우네 반 전체 학생의 4/7는 남학생 입니다. 남학생 중에서 2/3은 수학을 좋아하고 여학생 중에서 3/4이 수학을 좋아합니다. 남학생, 여학생 중 수학을 좋아하는 학생이 많은 쪽은 어느 쪽입니까?",
    "QuestionConv": "정우네 반 전체 학생의 4/7는 남학생 입니다. 남학생 중에서 2/3은 수학을 좋아하고 여학생 중에서 3/4이 수학을 좋아합니다. seq0 중 수학을 좋아하는 학생이 많은 쪽은 어느 쪽입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "남학생",
        "여학생"
      ],
      "num0":0.5714,
      "num1":0.6666,
      "num2":0.75
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(1,num0),num2)),none))",
    "Answer": "남학생"
  },
  {
    "Question": "정우네 반 전체 학생의 4/7는 남학생 입니다. 남학생 중에서 2/3은 수학을 좋아하고 여학생 중에서 3/4이 수학을 좋아합니다. 남학생, 여학생 중 수학을 좋아하는 학생이 적은 쪽은 어느 쪽입니까?",
    "QuestionConv": "정우네 반 전체 학생의 4/7는 남학생 입니다. 남학생 중에서 2/3은 수학을 좋아하고 여학생 중에서 3/4이 수학을 좋아합니다. seq0 중 수학을 좋아하는 학생이 적은 쪽은 어느 쪽입니까?",
    "Numbers": {
      "seq0": [
        "남학생",
        "여학생"
      ],
      "num0":0.5714,
      "num1":0.6666,
      "num2":0.75
    },
    "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(1,num0),num2)),none))",
    "Answer": "여학생"
  }
]